% Exercícios.
%
% Continuidade com sub-bases.

\begin{exercise}
  Considere em $\reals$ sua topologia usual,
  $\tau$, a topologia da continuidade inferior,
  $\tau_i$ e a topologia da continuidade superior,
  $\tau_s$.
  Mostre que $\function{f}{X}{\reals}$,
  onde $X$ é um espaço topológico qualquer,
  é contínua na topologia $\tau$ se, e somente se,
  for contínua nas topologias $\tau_i$ e $\tau_s$.

  \begin{hint}
    $\tau = \generatedtopology{\tau_i, \tau_s}$.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Como $\tau$ é gerada por $\tau_i$ e $\tau_s$,
    a Proposição \ref{prop:continuidade_com_sub-base}
    garante que $f$ é contínua em $\tau$ se, e somente se,
    for contínua em $\tau_i$ e $\tau_s$.
  \end{answer}
\end{exercise}
